+++
title = "Consulta 22F: Els retards en la tramitació per part de la Generalitat i de l’Estat"
description = "<p>En sengles publicacions, les agrupacions locals del PSC i CiU han coincidit en criticar la data de la consulta olesana perqu&egrave; &eacute;s massa a prop de les eleccions municipals. En el primer cas, la desinformaci&oacute; dels socialistes &eacute;s normal ja que no governen enlloc i, per tant, el seu desconeixement queda en part justificat. Altra cosa &eacute;s la hipocresia que, una vegada m&eacute;s, demostren els democratacristians del nostre municipi perqu&egrave; un dels actors que m&eacute;s han contribu&iuml;t al retard de la consulta olesana ha estat la Generalitat de Catalunya.</p><p>El resum del temps emprat per cadasc&uacute; en aquest gaireb&eacute; un any &eacute;s el seg&uuml;ent:</p><ul><li><strong>Ajuntament d&rsquo;Olesa: 60 dies.</strong></li><li><strong>Generalitat de Catalunta: 133 dies.</strong></li><li><strong>Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques: 134 dies. </strong></li></ul><p>Aquestes s&oacute;n les etapes recorregudes i el temps que cadasc&uacute; ha entretingut l&rsquo;expedient:</p><p>1.- 23 de gener de 2014: Provisi&oacute; d&rsquo;Alcaldia que inicia la tramitaci&oacute; l&rsquo;expedient administratiu de la consulta. La voluntat del govern del Bloc era la de que es celebr&eacute;s a finals del mes de maig de 2014, coincidint amb les eleccions al Parlament Europeu.</p><p>2.- 30 de gener de 2014: Aprovaci&oacute; pel Ple de la Corporaci&oacute; de la proposta modificada de convocat&ograve;ria de la consulta. Tots els grups municipals voten a favor, excepte el Partit Popular.</p><p>3.- 31 de gener de 2014: El certificat d&rsquo;aprovaci&oacute; de la convocat&ograve;ria s&rsquo;envia al Departament de Governaci&oacute; i Relacions Institucionals de la Generalitat de Catalunya.</p><p><strong>1a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 8 dies.</strong></p><p>4.- 4 de febrer de 2014: La Generalitat de Catalunya registra l&rsquo;entrada del document enviat des d&rsquo;Olesa.</p><p>5.- 20 de febrer de 2014: La Generalitat de Catalunya demana (via mail) a l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa una traducci&oacute; en castell&agrave; (!!!) del document enviat el dia 31 de gener.</p><p><strong>2a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat per demanar una traducci&oacute;, 16 dies. </strong></p><p>6.- 20 de febrer de 2014: l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa fa la traducci&oacute; i un regidor la porta en m&agrave; a la Generalitat de Catalunya.</p><p><strong>3a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 0 dies.</strong></p><p>7.- 23 d&rsquo;abril de 2014: La Generalitat de Catalunya demana a l&rsquo;Ajuntament un canvi en la formulaci&oacute; de les preguntes.</p><p><strong>4a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat per demanar un canvi en les preguntes, 31 dies.</strong></p><p>8.- 24 d&rsquo;abril de 2014: El govern municipal demana als grups pol&iacute;tics introduir aquest tema com a sobrevingut en el ple del mes d&rsquo;abril, que ja estava convocat. Els diferents partits pol&iacute;tics de l&rsquo;oposici&oacute; (no tots) demanen temps per estudiar el redactat proposat per la Generalitat i consultar-lo amb les seves assemblees. Aquests grups demanen un ajornament de la decisi&oacute; fins al ple del mes de maig.</p><p>9.- 29 de maig de 2014: El Ple municipal aprova el nou redactat proposat per la Generalitat.</p><p>10.- 2 de juny de 2014: L&rsquo;acord del Ple es enviat al Departament de Governaci&oacute; i Relacions Institucionals de la Generalitat de Catalunya.</p><p><strong>5a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 39 dies.</strong></p><p>11.- 27 d&rsquo;Agost de 2014: La proposta arriba a Madrid, amb el vistiplau de la Generalitat, per tal que el Consell de Ministres l&rsquo;autoritzi.</p><p><strong>6a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat, 86 dies. Cal destacar que la Generalitat triga gaireb&eacute; 3 mesos en donar el vistiplau a la seva pr&ograve;pia redacci&oacute; (!!!)</strong></p><p>12.- 18 de Novembre de 2014: La Direcci&oacute; General de Coordinaci&oacute; de Compet&egrave;ncies amb les Comunitats Aut&ograve;nomes del Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions p&uacute;bliques decideix ampliar en 1 mes i quinze dies addicionals el termini de tres mesos del qual disposaven, per llei, per emetre dictamen.</p><p>13.- 12 de desembre de 2014: El Consell de Ministres aprova la consulta i tramet les ordres al Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques perqu&egrave; aquesta aprovaci&oacute; sigui notificada a l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa.</p><p>14.- 7 de gener de 2015: La notificaci&oacute; oficial arriba a Olesa (26 dies per fer arribar una notificaci&oacute;!)</p><p><strong>7a etapa: Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques, temps emprat, 134 dies. </strong></p><p>15.- 20 de gener de 2015: L&rsquo;Alcalde d&rsquo;Olesa signa el decret de convocat&ograve;ria de la Consulta.</p><p><strong>8a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, temps emprat 13 dies.</strong></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-02-18"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p>En sengles publicacions, les agrupacions locals del PSC i CiU han coincidit en criticar la data de la consulta olesana perqu&egrave; &eacute;s massa a prop de les eleccions municipals. En el primer cas, la desinformaci&oacute; dels socialistes &eacute;s normal ja que no governen enlloc i, per tant, el seu desconeixement queda en part justificat. Altra cosa &eacute;s la hipocresia que, una vegada m&eacute;s, demostren els democratacristians del nostre municipi perqu&egrave; un dels actors que m&eacute;s han contribu&iuml;t al retard de la consulta olesana ha estat la Generalitat de Catalunya.</p>
<p>El resum del temps emprat per cadasc&uacute; en aquest gaireb&eacute; un any &eacute;s el seg&uuml;ent:</p>
<ul>
<li><strong>Ajuntament d&rsquo;Olesa: 60 dies.</strong></li>
<li><strong>Generalitat de Catalunta: 133 dies.</strong></li>
<li><strong>Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques: 134 dies. </strong></li>
</ul>
<p>Aquestes s&oacute;n les etapes recorregudes i el temps que cadasc&uacute; ha entretingut l&rsquo;expedient:</p>
<p>1.- 23 de gener de 2014: Provisi&oacute; d&rsquo;Alcaldia que inicia la tramitaci&oacute; l&rsquo;expedient administratiu de la consulta. La voluntat del govern del Bloc era la de que es celebr&eacute;s a finals del mes de maig de 2014, coincidint amb les eleccions al Parlament Europeu.</p>
<p>2.- 30 de gener de 2014: Aprovaci&oacute; pel Ple de la Corporaci&oacute; de la proposta modificada de convocat&ograve;ria de la consulta. Tots els grups municipals voten a favor, excepte el Partit Popular.</p>
<p>3.- 31 de gener de 2014: El certificat d&rsquo;aprovaci&oacute; de la convocat&ograve;ria s&rsquo;envia al Departament de Governaci&oacute; i Relacions Institucionals de la Generalitat de Catalunya.</p>
<p><strong>1a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 8 dies.</strong></p>
<p>4.- 4 de febrer de 2014: La Generalitat de Catalunya registra l&rsquo;entrada del document enviat des d&rsquo;Olesa.</p>
<p>5.- 20 de febrer de 2014: La Generalitat de Catalunya demana (via mail) a l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa una traducci&oacute; en castell&agrave; (!!!) del document enviat el dia 31 de gener.</p>
<p><strong>2a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat per demanar una traducci&oacute;, 16 dies. </strong></p>
<p>6.- 20 de febrer de 2014: l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa fa la traducci&oacute; i un regidor la porta en m&agrave; a la Generalitat de Catalunya.</p>
<p><strong>3a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 0 dies.</strong></p>
<p>7.- 23 d&rsquo;abril de 2014: La Generalitat de Catalunya demana a l&rsquo;Ajuntament un canvi en la formulaci&oacute; de les preguntes.</p>
<p><strong>4a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat per demanar un canvi en les preguntes, 31 dies.</strong></p>
<p>8.- 24 d&rsquo;abril de 2014: El govern municipal demana als grups pol&iacute;tics introduir aquest tema com a sobrevingut en el ple del mes d&rsquo;abril, que ja estava convocat. Els diferents partits pol&iacute;tics de l&rsquo;oposici&oacute; (no tots) demanen temps per estudiar el redactat proposat per la Generalitat i consultar-lo amb les seves assemblees. Aquests grups demanen un ajornament de la decisi&oacute; fins al ple del mes de maig.</p>
<p>9.- 29 de maig de 2014: El Ple municipal aprova el nou redactat proposat per la Generalitat.</p>
<p>10.- 2 de juny de 2014: L&rsquo;acord del Ple es enviat al Departament de Governaci&oacute; i Relacions Institucionals de la Generalitat de Catalunya.</p>
<p><strong>5a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa, temps emprat, 39 dies.</strong></p>
<p>11.- 27 d&rsquo;Agost de 2014: La proposta arriba a Madrid, amb el vistiplau de la Generalitat, per tal que el Consell de Ministres l&rsquo;autoritzi.</p>
<p><strong>6a etapa: Generalitat de Catalunya, temps emprat, 86 dies. Cal destacar que la Generalitat triga gaireb&eacute; 3 mesos en donar el vistiplau a la seva pr&ograve;pia redacci&oacute; (!!!)</strong></p>
<p>12.- 18 de Novembre de 2014: La Direcci&oacute; General de Coordinaci&oacute; de Compet&egrave;ncies amb les Comunitats Aut&ograve;nomes del Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions p&uacute;bliques decideix ampliar en 1 mes i quinze dies addicionals el termini de tres mesos del qual disposaven, per llei, per emetre dictamen.</p>
<p>13.- 12 de desembre de 2014: El Consell de Ministres aprova la consulta i tramet les ordres al Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques perqu&egrave; aquesta aprovaci&oacute; sigui notificada a l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa.</p>
<p>14.- 7 de gener de 2015: La notificaci&oacute; oficial arriba a Olesa (26 dies per fer arribar una notificaci&oacute;!)</p>
<p><strong>7a etapa: Ministeri d&rsquo;Hisenda i Administracions P&uacute;bliques, temps emprat, 134 dies. </strong></p>
<p>15.- 20 de gener de 2015: L&rsquo;Alcalde d&rsquo;Olesa signa el decret de convocat&ograve;ria de la Consulta.</p>
<p><strong>8a etapa: Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, temps emprat 13 dies.</strong></p>
